女槍手襲YouTube總部 怨影片遭過濾收入減 槍傷3人自轟亡

女槍手襲YouTube總部
怨影片遭過濾收入減 槍傷3人自轟亡

國際新聞

影片網站YouTube位於美國加州總部前日遭遇槍擊，一名女YouTuber槍傷3人後自轟身亡，據報曾抱怨YouTube過濾其影片內容令其廣告收入減少，警方正調查其犯案動機。
聖布魯諾市警方指，槍手是39歲聖迭戈居民阿格達姆（Nasim Najafi Aghdam），午飯時間在YouTube總部一個庭院以手槍作案，並在警員到場前自殺。事件導致4人受傷，其中一名36歲男子危殆，一人沒有中槍但在逃生期間受傷。

逃避槍擊走出YouTube總部的員工，要舉手接受警方搜身。美聯社

黑客入侵Twitter發假消息

一眾YouTube員工在社交網站文字直播槍擊過程，指事發後總部警鐘響起，起初以為是火警演習，直至聽到有人大叫「有槍手！」才急忙逃生，更有人報稱聽到槍手大叫「過來吧！來抓我！」。槍擊案發生期間，有YouTube員工的社交網站Twitter賬號遭黑客入侵，並散播有關槍擊案的假消息。

阿格達姆常在各大網站上傳片段，其YouTube頻道獲逾5,000用戶訂閱，自稱為伊朗阿塞拜疆人兼素食健美者，關注動物權益，YouTube事後已刪除其頻道。她去年1月在疑似自家網站上傳片段，抱怨YouTube「獨裁」新政策審查其片段、「區隔及過濾」內容，例如為她跳健康舞的片段設年齡限制，導致片段觀看次數減少，令其收入亦減少。

女槍手阿格達姆經常在各大網站上傳片段，自稱關注動物權益。互聯網

抱怨「現實無言論自由」

阿格達姆據報曾在網上抱怨「現實世界無言論自由」，講真話會被打壓，又指YouTube等影片分享平台不會與上傳者平分收益。其父親在槍擊案後受訪，指她因YouTube不再向其片段付款而憤怒，周一起失蹤，之前兩日亦拒接電話。他前日凌晨接獲警方通知女兒在車上睡着後，提醒警方她可能會前往YouTube總部「尋仇」。

較早前有報道指傷者之一是阿格達姆的男友，警方一度以家庭糾紛方向調查，但後來澄清無證據顯示槍手認識傷者或有特定襲擊目標。

總統特朗普在Twitter慰問遇事者；YouTube母公司Google形容事件是「無法想像的悲劇」，承諾協助傷者及其家屬；蘋果行政總裁庫克亦代表公司慰問YouTube及Google員工。

美聯社/路透社/The Verge網站

相關新聞

港每百萬觀看次數可得$5,000
國際新聞 6小時前

美槍擊案 由女性發動僅佔4%
國際新聞 6小時前